export const questions = {
    hot: [
        {
            question: 'Q：一般什么时候可以查询到缴费记录呢？',
            answer: 'A：厦门：当月增员次月托收，参保增员后次月月底统一申报费用，次次月6号后方可查询缴费记录。例如9月10日下单，委托代理9-11月，易参保会在9月当月做参保增员，10月25日前申报9月、10月的社保费用，11月6日左右即可查询缴费记录。\n福州、泉州、莆田、漳州、龙岩、南平、宁德、三明：养老、失业保险当月新增当月申报费用，次月初可查询缴费记录，医疗、生育保险当月增员次月托收，参保增员后次月月底统一申报费用，则次次月中旬方可查询缴费记录。',
            showsAnswer: false
        },
        /*{
            question: 'Q：通过什么渠道查询缴费记录呢？',
            answer: 'A：查询渠道有：点击易参保“查询社保”直接查询，或关注微信公众号“家加社保”或“易联众人力资源”，注册绑定之后点击“查询社保”可查询，或者可登陆12333公共服务平台注册个人账号查询，或者拨打12333电话咨询。',
            showsAnswer: false
        },*/
        {
            question: 'Q：易参保现在能支持参保的城市有哪些？',
            answer: 'A：福建省九地市：福州、厦门、泉州、莆田、南平、宁德市、三明、龙岩、漳州。如果您选择福建省之外的城市参保，请联系我们的小助手。',
            showsAnswer: false
        },
        {
            question: 'Q：能在易参保只交某个险种吗？',
            answer: 'A：不可以的，易参保只支持五险统一参保，不支持单独参其中某个险种。',
            showsAnswer: false
        },
        {
            question: 'Q：什么情况可退款？',
            answer: 'A：可退款情况如下：\n一是参保不成功；\n二是参保人主动提出退款且平台未操作。根据易参保服务协议，申请退款的，服务手续费均不退。',
            showsAnswer: false
        }
    ],
    insure: [
        {
            question: 'Q：怎么填写基数？',
            answer: 'A：根据您当前工资标准填写，或您可根据系统提示的区间内自主取值。',
            showsAnswer: false
        },
        {
            question: 'Q：什么情况下会产生滞纳金？',
            answer: 'A：如果有补缴的情况则会产生滞纳金，不同地区补缴产生滞纳金的时间不一样，比如厦门，9月份参保增员，同时需补缴7-8月，则7月份会产生滞纳金，8月没有滞纳金。',
            showsAnswer: false
        },
        {
            question: 'Q：断保三个月内强制补缴，是什么意思呢？',
            answer: 'A：福建省各地市（除厦门外）：当月首次新参保人员不能补缴；续保月之前如社保中断3个月内（含3个月），系统会强制补缴所中断月份的医疗生育保险，以保证连续性，不影响医疗报销待遇。续保前医保中断超过3个月，如选择往前补缴需从所断月份起补缴；断保3个月以上，不论补缴与否，先前缴交的年限累计计算，医保、生育的连续性重新计算，且续保月起两年内医保报销待遇受影响。',
            showsAnswer: false
        }
    ],
    patch: [
        {
            question: 'Q：哪些情形可以补缴，要如何补缴，补缴会产生额外的费用吗？',
            answer: 'A：\n1.福建省各地市（除厦门）在当地首次参保的，均不能往前补缴。\n2.福建省各地市（除厦门）医保断保3个月内（含3个月），新单位续保，则要求医疗生育强制补缴；超过3个月的可选择补缴，也可选择放弃补缴，如选择补缴则需从最近的停保月起，一次性补缴本次断缴的所有月份。养老保险只可补缴当年度内断保的月份，且需从参保月当月往前补，无法补缴中间中断的某个月份。\n3.厦门地区“五险合一”，可从参保月当月往前补6个月（含当月）。\n4.补缴将会产生滞纳金，滞纳金是按照补缴之日起按万分五的比例加收。\n5.原则上，易参保不受理补缴业务。如遇特殊情况，易参保将根据参保地当地社保缴交政策，将视客户的具体情况在政策条件范围内补缴。除强制补缴情形，易参保不受理单险种补缴的情况，故客户有补缴需求，需五险统一补缴。',
            showsAnswer: false
        },
        {
            question: 'Q：中途断缴一个月的社保，可以补缴吗？',
            answer: 'A：无法补缴，补缴只能在本次断缴后首次续保的时候补缴。例如9月份开始断缴，11月份的时候续保，在续保时就应该补缴，若在11月份续保时没有补缴，之后就无法再补缴9-10月份的社保。',
            showsAnswer: false
        }
    ],
    other: [
        {
            question: 'Q：参保后，什么时候可以正常使用社保卡呢？',
            answer: 'A：日常在定点药店购药使用的是个人账户或健康账户，故不受影响，住院门诊需待费用申报后可查询到缴费记录方可使用基金统报销。',
            showsAnswer: false
        },
        {
            question: 'Q：我原来在泉州交，现在想放到厦门交可以吗，那泉州交的是不是就没有了？',
            answer: 'A：可以的，多地缴交的情况，可以办理社保转移合并，社保年限累计计算的，如果需要易参保协助办理社保转移合并事宜，可咨询我们的小助手。',
            showsAnswer: false
        },
        {
            question: 'Q：服务手续费为什么每个时期好像不一样？',
            answer: 'A：易参保服务手续费标准为50元/月/人，当前处于优惠期，打8折，即为40元/月/人。易参保实行“下单月数越多，优惠折上折”的原则，下单月数为6-9月，服务手续费打9折，即36元/月/人，下单月数为10-12月，服务手续费打8折，即32元/月/人。',
            showsAnswer: false
        },
        {
            question: 'Q：有单位参保，不再委托易参保，要怎么操作呢？',
            answer: 'A：易参保下单的原则都是当月委托下个月，所以如果您在约定续费截点前没有续费的话，同时联系小助手告知不续费的需求，平台将会自动视为您下个月不再委托易参保了。',
            showsAnswer: false
        },
        {
            question: 'Q：参保后如何办理社保卡？',
            answer: 'A：在参保地没有办理过社保卡才需要办理社保卡，如果在参保地有办理过城乡居民社保卡的，无需再重新办卡。\n福州：本人携带一寸白底彩照1张、身份证原件及复印件前往指定的海峡人才银行办理，当天出卡。\n厦门：提交清晰的身着深色衣服的1寸白底彩照1张电子档，发送与小助手（提供明收件人联系地址和电话，快递到付）。30个工作日内出卡。\n泉州：本人携带一寸白底彩色证件照2张，身份复印件两份，前往工商银行和农业银行任一可制卡网点申请制卡，当天出卡。\n漳州：员工本人携带一寸白底彩色证件照1张，本人身份证原件及复印件，前往芗城区博爱西路1号上江名都D幢6楼办理，当天出卡。\n莆田：员工本人携带1寸白底彩照1张、身份证原件及复印件、制卡申请表（可联系小助理）于工作日前往城厢区荔涵中大道233号城厢农商银行2楼办理，当天出卡。\n龙岩：本人携带一寸白底彩照1张，本人身份证原件及复印件前往当地医保中心（各区县详细地址请联系小助理），当天出卡。\n南平：本人携带身份证前往当地指定的工行网点（各区县详细地址请联系小助理），当天出卡。\n三明：本人携带身份证原件、1寸彩照1张前往三明市东新四路与新市北路交叉口沪明社区门口兴业银行办理，当天出卡。\n宁德：本人凭身份证原件及1寸近期白底证件彩照1张，前往农行宁德分行、农行海滨支行、农行东方支行办理，当天出卡。',
            showsAnswer: false
        }
    ]
}
